通識課本六四坦克消失 稱台灣為省 媚共讚「陽光司法」

節錄

通識課本六四坦克消失
稱台灣為省 媚共讚「陽光司法」

【本報訊】教育局去年提出通識科教科書變相送審機制，修訂結果出爐。除昨日報道的「今日香港」單元外，「現代中國」單元亦成「河蟹」重災區，包括將台灣稱為「台灣省」、刪去批評中國「法院是受政治機構干預」，以至六四事件中軍隊武力鎮壓等內容。有教師認為多項修訂意義不大，只為迴避對中國的批評。

本報檢視部份修訂，發現明報教育出版《高中通識教育》的「現代中國」舊版多處被刪改。一幅題為「政治與司法制度爭議」的漫畫，原版中穿山甲提及上訪問題時，對螃蟹說「恐怕你未去到上級政府，已被截訪了吧」、「但在中國的政治制度下，法院是受政治機構干預的，你可以試試看，祝你不會由原告變成被告吧！」等。

在修訂後的版本，穿山甲搖身一變成為為政府解畫的角色：螃蟹提到每年兩會不少民...................................................................問「中國憲法訂明『依法治國』，如何解決伸冤問題？」穿山甲答牠近年中國司法改革沒有停過，例如推動「陽光司法」工作。

同書其中一頁資料的插圖同時展示了2014年的西菲律賓海一排中國海監船及1989年天安門廣場一排坦克，修訂版的坦克則不知所終。

齡記出版的《高中新世紀通識．現代中國》，「貪腐問題」一節提及80年代官員利用職權將消費品轉到市場高價出售圖利，形成「官倒」現象，最終引發六四事件，並設「知識增潤」講解六四事件，包括軍隊進駐天安門廣場清場、武力鎮壓。修訂版內文「六四事件」字眼刪去，改為「造成民眾普遍不滿，更削弱政府管治效能，威脅中國社會穩定」，而關於六四事件的「知識增潤」則整個刪去。

教師：出於政治原因

教協副會長、通識科教師田方澤認為，修訂只為避免負面批評中國政府，大多是沒有必要但似乎是出於政治原因而作出的修訂。有些修改更似乎與現狀不同，無法客觀呈現中國人權狀況。

至於「今日香港」單元，本報發現時信出版及明報教育出版的《明名高中通識教育》，原版其中一資料題附上一幅漫畫，圖中有一雙手正拉走一個寫上「銅鑼書店負責人」的大袋，旁邊一名酷似梁愛詩的白髮女人向手持紙筆的男人說：「邊度會眾目睽睽下跨境捉香港人回國受................................

勝者為王
想篡改歷史嘅中共
30年前都仲得 而家冇架啦